用自己錢去旅行好on9

淨係機票已經幾千，仲要買呢樣買嗰樣，我唔明點解d大學生肯將辛苦part time儲落ge錢一次過fing哂
我寧願食幾餐大餐或者就咁儲起佢都唔會揀去旅行
如果你儲到錢你會
好似我咁
去旅行

pish

pishhh

每個人既生活方式都唔同，冇分對錯…

佢地想去旅行咪去囉，又唔會影響到其他人…你想留係香港食野咪去食囉…冇問題咖。

最緊要嘅係唔應該強迫其他人去跟自己個套…

有啲野係旅行先offer到

唔用自己錢咁你點去旅行？

你地唔會覺得好唔扺咩？一個短trip就無哂part time賺的所有錢

覺
每日只會睇住個户口結餘J

咁你咪唔好去旅行囉
第時買樓買車咪會好多份糧
唔通又唔抵喇喎

咁你用自己錢食餐好既 會唔會覺得好on9?
一鳩樣咋嘛

我意思係作為一個學生，唔應該將咁辛苦賺到的錢係旅行到fing哂，人到中年有安穩生活有多餘錢就去得啫，學生乜都未有就咁揮霍我個人就唔係好buy

香港你俾得起錢都係俾屎你食
係日本求其入一間都可以屌打香港

我意思係點都唔會去放行一星期內用哂全部賺到的錢，姐係你做唔知幾多個月賺到的錢係一星期內就清袋，我就覺得唔係幾好

執書包 溫書 自己揀

認同
仲要有d人去完返黎戶口得返三幾百咁 都唔知為乜

樓係必需品點同，車同去旅行都係奢侈品

你鍾意既話
帶落地獄都得

去旅行係開心，但如果要做幾個月part time去換取短暫快樂，我就覺得唔抵

其實我問得唔係太好，我意思係唔明白點解d學生願意將辛苦做幾個月兼職賺到的錢係短時間內去旅行用哂，得嗰一星期的快樂，我覺得唔值

世界咁大 後生冇家庭or經濟負擔其實去睇下世界仲好 好過你乜都未去過 同人社交傾下計都o哂嘴 到死個日原來諗返自己為左層樓 乜都未去過 層樓先啱啱好供完
你呢家有氣有力去點都好過退休你有心冇力去丫
定還是葡萄人地有得去 自己冇朋友陪所以冇得去

因為人地覺得值

其實我係唔明白點解學生願意將辛苦做咗起碼幾個月ge part time賺到的錢選擇去旅行一次過fing哂，無話強迫佢地，唔應該用on9呢個字，我錯

宜家睇下世界將來瞓街vs宜家o嘴將來有安穩生活
我揀後者

到你出到黎做社畜就明，有錢但好難有時間去旅行
到老個陣，有錢有時間又無力了
所以趁候生去多啲旅行係岩嘅
錢無咗咪再搵過

咁點解你覺得你會有明天呢

當每個sem break去一次旅行 用得幾多啊
4年加埋最多咪十幾萬 靠個少少錢唔通將來就有安穩生活咩

錢係佢嘅 人地點用都係人地嘅自己咋嘛 冇話抵唔抵㗎

parttime儲得o個少少錢就想將來有安穩生活 一層樓閒閒地都幾百萬

心態問題，我唔會賺幾多洗幾多
相反好多年輕人都無咩理財觀念(感覺上)

樓豬去次旅行幾十萬

後生個陣唔出去旅行 經歷下 咁你後生既記憶得D咩 咪記得自己銀行草到筆錢 only

十幾萬對大學生其實都算多，咁儲錢就係要一步一步㗎啦

有人會後悔後生冇儲錢
有人會後悔後生冇盡興
兩睇

係多呀但唔會幫到你將來安穩生活囉,grad咗返工先儲都唔遲啦

大學生一個月賺幾千去個旅行洗成萬，佔人工成8 9成咁多

我第一次去旅行之前都係咁諗
但去完先明，去旅行嘅快樂係包括埋你出發前嘅期待同返嚟之後嘅回憶
而且去旅行嘅體感時間會比平日慢，我自己係去玩一日就好似喺香港過咗兩日咁
所以並非只係幾日之間嘅事

最中意睇連登廢青教人地洗錢

我都知搵d錢去trip會用好多 (自己去一去都3000）但人人追求開心都5同 好似有d人同朋友去開心 攞個回憶 你就用d錢去食野 享受美食 大家 其實都係想享受生活enjoy your life

我自己去半個月歐洲
我俾8000 父幹42000
算唔算on9

一開始就因為好想去某個地方所以先有動力去返part time
所以唔會有點樣用份人工嘅煩惱

用得幾皮野將來就要訓街
唔好將d冇關係嘅野拉埋黎講咁on9啦 大佬

只可以話價值觀唔同，你着眼INPUT同OUTPUT係咪成正比，用長時間去換少量金錢，再用少量金錢去換取短暫快樂，你覺得唔值得。
但對班後生仔黎講，佢哋着眼當中嘅過程。唔係嗰嗰翻PT都主要為錢，有人想賺經驗而翻PT，佢地翻PT學嘅嘢係翻學學唔倒。有時間、有精力、有體力，更何況趁後生冇乜嘢要負擔，去唔同嘅地方見識多啲，用嗰萬幾元換翻黎嘅經歷同體驗對佢地黎講係值得。

就係後生有時間身體又好, 當然係早d去

價值觀問題
你有你諗法 人地都有人地既諗法
無理由將你自己既諗法強加於人囉
即係咁 你可以唔認同 但唔可以唔尊重

返學有咁多假又唔洗交家用
出到社會你有錢都未必有時間去 有時間plan
況且你parttime賺得個少少錢 儲黎有咩用？
錢係用黎fing架啦 值唔值自己決定

Push

yes 所以好多囡做ptgf,，等人包佢去旅行，有錢賺又唔使錢去旅行

出黎做野個陣唔出去旅行 經歷下 咁你出黎做野個陣既記憶得D咩 咪記得自己銀行草到筆錢 only

所以應該用公司錢去旅行

樓主有無去過旅行？
同朋友去個種開心同難忘
依家幾年都仲好記得

笑左
樓主加油，其實香港好大，衣食住行樣樣齊，唔洗出國啦。
利申：grad左去完3個月歐洲番黎，洗鳩哂d錢，第時老左肯定唔夠錢洗餓死

以前我都有一排好似你咁諗
但自從去過一次旅行就唔再係咁諗

講真，同成班朋友去旅行得讀書時間做到
大家一齊sem break 放暑假一齊去，非常容易就時間

到出來做野，就唔再容易夾時間，因為大家假期唔多，同得女朋友去就同唔到朋友去

去到30歲，大家開始有家庭，就寧願同老婆仔女去旅行都唔再會同朋友去

我都好後悔當年無同朋友去歐遊,而家淨係夾到期去下4-5 日台灣日本泡菜短trip
食大餐隨時都食到啦，儲錢出來做野之後就會覺得part time 嗰啲跟本唔係咩一回事

用自己錢買樓都好on9

我老母30年前同佢朋友去左幾次中國旅行
佢而家得閒都仲講緊當年經歷

跟本去旅行無論開心定唔開心都可以記成世

我都覺得樓豬好on9
一開post就攻擊人唔識理財今朝有酒今朝醉
自己錢夠去旅行嘅人本來就已經撇除左停手停口嗰批，翻工唔係必要
你留喺香港食好西都一樣係拎啲人工去消遣
但去一次旅行嘅充實感為我嚟講大過食10幾餐高級菜
同埋有啲風景名勝你留翻廿年後去又係另一番景象，甚至好似大堡礁咁可能收咗皮
利申: 如果唔係唔想用屋企錢自己去旅行都唔會番pt

完美說法

香港食壽司成千蚊
都未必夠日本300蚊好食 正宗 新鮮

香港食拉面 百幾蚊
日本 70蚊都好正

係
所以好多女做G俾人包去旅行

覺
食野我都覺得好浪費錢

你收皮啦你 屌你老母

去台北 8蚊一碗魯肉飯又平又好食
10蚊一杯珍珠奶茶
早餐蛋餅又平

泰國果d地方洗費又平香港勁多

依到已經賺左

仲未計去旅行果種開心

//我寧願食幾餐大餐或者就咁儲起佢都唔會揀去旅行//

我覺得食大餐仲on9
旅行起碼都可以增長見聞，有多啲回憶
食野落肚，24個鐘後就變屎
-----------
睇到我上面咁講係咪即刻想反駁?
咁你明白點解要尊重人地嘅興趣未
人地點用自己錢係自己嘅事，話唔定去完旅行返嚟，佢嘅人生路會走得更寬闊。
反而俾你儲多少少錢，十年後通漲可能連個腸仔包都買唔到

見你問得出呢啲問題，應該都仲係讀緊書
過多幾年啦，過多幾年你出嚟做野諗法成熟啲
你就會後悔自己開過呢個post

樓主一定冇女朋友

咁你人到中年仲可唔可以自由自在去旅行呀

搵完啲錢唔撚洗仲戇鳩啦

明明想去旅行但呃自己唔想去旅行 應該儲起啲錢就仲戇鳩

想去旅行又有錢剩就諗下方法 搵多啲錢 唔係諗辦法死慳

錢賺黎就要洗
咁梗係用係自己鍾意做既野
儲埋唔用你D錢只係一堆數字
同埋你估真係唔去旅行就買到樓咩

樓主係咪以為個個都好似你咁揾幾千蚊個月
而且一個人使錢多嘅時候先會有動力去揾更多錢返嚟

關你撚事咩屌你老母

認同 不嬲都係daddy俾錢我去旅行

樓主又冇錢又懶又唔肯儲錢 淨係識眼紅人地去旅行
人地有錢做咩關你鬼事咩

以前都喺咁諗 但去過幾次又會諗 咁辛苦得個幾千蚊 要儲錢之後番工二三個月可能已經係而家一年 不如而家見識多啲 況且實會通賬到時仲貴

去個旅行用咩自己錢 屋企人比

香港地生活太刻板,
如果年青時可能性最高最大嘅時候
都唔去睇下試下, 好容易變左做其他人,

唔好睇小附近地方
音樂/飲食/購物文化差異好大,
流行曲都可以細分好多流派, 追小說可以係風氣仲有好多會拍成電影, 食野原來可以有好多不同價位分野, 講質地, 手工細緻, 産地係邊區, 買野唔冼講, 選擇性同方法唔同好多, 仲有好成熟嘅二手市場等等等

以上唔係講香港唔好, 其實某方面可能香港比較好,
重點係要培養個人睇法, 係先要試多啲睇多啲,
正正係近近地容易去, 先要去多啲
認識一個地方可以好深入, 而插入點可以好簡單,
你睇下台式珍珠奶茶係香港咪又係賣到成行成市

唔去睇下點知下一樣興咩?
係香港地晚晚睇TVB, 快餐剩係得老麥KFC, 正餐剩係得美心, 商場個個一樣樣, 真係開拓唔到眼界

大事小事都好多時源於興趣
興趣係需要培養, 培養需要好多嘗試
年輕時敢想敢做就去多啲啦
一萬幾千唔志在

錢係越搵越多
好奇心係越老越少

趁後生飛多D的啦

去次旅行要洗幾多錢
去次台灣都係五六千蚊 去下韓國頂多咪萬零蚊
個萬零蚊係咪比到你日後安穩既生活？
同埋你係學生先多時間去旅行咋 出左社會請個假去旅行都要睇人面色
唔通等到中年退休先去呀？到時你都無精神無體力玩啦

我幾時都話
洗唔晒份糧咪有錢淨
享受係人生其中一種動力驅使你搵錢

樓主是咪未出身？ 到你返第一份工，唔洗三個月就好想去旅行

負評 原過係比樓主你既

拎綜援去旅行好精明

因為其實學生時代先係最有閒錢玩，無乜責任要負擔，賺既可以使晒佢唔使左計右計
出到黎做野就要俾家用同生活費同還loan，更加無錢剩，朋友個個返工去約去旅行都未必約到

同埋其實做一年part time辛辛苦苦儲到果幾皮野，你出到黎返工就會知有幾少
少到你趁grad trip用左大部分都唔會對你未來造成太大影響

個世界好大
目光放長遠D，去旅行都係擴闊眼界既一種方法，係你冇$姐，冇$咪諗方法揾囉，都係上進動力既一種

多謝大家珍貴的意見，屌醒我呢個大學fm

扮咩唔明丫 想揾人讚同咪出聲囉
點使錢係人地嘅事 關你撚事咩

窮撚思想

只係想真正離開下
唔比人揾，揾都無用

食個好食既飯 冇200都落唔到樓
你唔覺得好唔抵既咩 咁就好幾個鐘人工
我食個包10蚊都飽 生存到咪得囉
自己租屋住 仲唔抵 冇咗成份糧
我同老豆老母住
拍拖？ 不了 好唔抵 要消費
一個人算啦
儲番幾千萬 咩野都冇享受過
咁就瓜咗 咁既人生最抵
冇浪費到你一分一毫

萬幾蚊 畢業正常返工一兩個禮拜就有啦 慳埋啲咁嘅數 慘

你有你嘅道理嘅不過大家河水不犯井水啦

唔係偷唔係搶
你理得人點揀

樓豬用開女人錢去旅行又食又拎咁呀

以前細個每年暑假屋企人都會帶我去旅行，都係東南亞為主

果陣雖然對錢冇咩概念，但都會諗去得幾日，一家幾口就冇左幾萬蚊，點解唔儲起佢好過

直到依家出黎做野終於知點解 直頭唔想返工淨係去旅行

爸媽多謝你

劉嗚偉?

覺 但係好值得 做人都係求開心姐

都唔明你咁執著做咩
我都係鍾意儲錢既，少去旅行，連食好嘢都少
咁我班同學都唔少人得閒就周圍去
大家選擇唔同姐，無話邊個威D

有錢使乜理旅行使幾多錢

利申：早排去左東京兩日，連酒店/機票使左18000

後生同中年去嘅分別就係個心態
比著你3,40歲重會唔會去skydiving ?

用人地錢去旅行咪得囉

正解
錢 去完旅行可以再揾過
但後生時未有家庭負擔可以同班老死一齊衝出香港去玩去癲嗰種興奮喜悅真係幾多錢都買唔到
玩完返嚟分享回味再一齊plan下次幾時再去
個感覺真係好正好開心

唔明點解樓主諗嘢咁怪
未試過同fd去旅行嘅咩?
係咪冇fd同你去旅行
定係見到人哋一大班fd有男有女咁去玩得開心
自己冇人陪你去就嬲豬
笑人哋唔識理財
定還是自己毒遊完post相上fb/ig點知冇人like就唔憤氣
所以覺得攞舊錢食咗佢好過

唔去下旅行搵番黎d錢邊食得哂
緊係去埋旅行洗埋佢

仲以為樓主想叫人幫佢運木雕

應該連朋友都冇